---
layout: post
title:  "存取Cookie"
date:   2018-04-17  +0800
categories: jekyll update
tags: js
excerpt: cookie是网站为了辨别用户身份、进行 session 跟踪而储存在用户本地终端上的数据。
---
#### cookie是网站为了辨别用户身份、进行 session 跟踪而储存在用户本地终端上的数据。因此单单的写一个html页面访问是不会存储cookie的，需要有服务器。
#### 代码样例
        <html>
        <head >
        <meta charset="utf-8" />
        </head>
        <body>
        账号：<input id="name" type="text"/>
        密码：<input id="password" type="password"/>
        <input type="checkbox" id="remember" value="Car" />记住密码
        <input id="submit" value="登录"   type="submit"/>
        </body>
        <script>
        window.onload=function(){
        	var nameBox=document.getElementById("name");
        	var passwordBox=document.getElementById("password");
        	var rememberBox=document.getElementById("remember");
        	var buttonBox=document.getElementById("submit");

        	//cookie是否保存账号
        	if(getCookie("name")&&getCookie("password")){
        		nameBox.value=getCookie("name");
        		passwordBox.value=getCookie("password");
        		rememberBox.checked=true;
        	}

        	//如果未勾选记住密码，清除cookie数据
        	rememberBox.onchange=function(){
        		if(!this.checked){
        			delCookie("name");
        			delCookie("password");
        		}
        	};

        	//提交数据，如果勾选记住密码，保存cookie
        	buttonBox.onclick=function(){
        		if(rememberBox.checked){
        			setCookie("name",nameBox.value,7);
        			setCookie("password",passwordBox.value,7);
        		}
        	};

        	//将数据保存至cookie
        	function setCookie(name,value,day){
        		var date = new Date();
        		date.setTime(date.getTime()+(day*24*60*60*1000));
        		var expires = "expires="+date.toGMTString();
        		document.cookie = name+"="+value+"; "+expires;
        	};

        	//获取cookie数据
        	function getCookie(cname){
        		var name = cname + "=";
        		var ca = document.cookie.split(';');
        		for(var i=0; i<ca.length; i++) {
        			var c = ca[i].trim();
        			if (c.indexOf(name)==0) { return c.substring(name.length,c.length); }
        		}
        		return "";
        	}

        	//清除cookie
        	function delCookie(name){
        		setCookie(name,null,-1);
        	};

        };
        </script>
        </html>
